梁振英：我和子女無外國護照或居留權 太太已放棄英護照

但係有其他外國護照。

齊昕或成最大輸家

呢鋪尷尬

N屇唔參選特首

共產黨唔會比佢咁做
一定攞曬

無英國護照 但可以係入左藉 拎幾他國家護照

之鋒好野，就係要鬥藍

放棄？點申請放棄架？
有咩證明？

777語言藝術姐
Passport旅遊証件
唔申請過期就無架啦
最重要係佢地係咪英國藉

遂個問加要證明

It’s your turn, Carrie 仲唔放棄英國國籍

佢國藉係英國。佢嘅外國係英國以外

人哋係英國人。外國係指非英國國藉
又玩語言偽術

兩個仔快D番來偉大祖國

老細,喺中銀大廈29樓律師事務所出出入入 好難信你喎

小689老母閪，簽晒form rn未？

彈出又彈入

佢用咩身份講外國先
我係港藉＋英藉
我講我冇外國護照。即係冇港，英以外嘅國藉
玩語言偽術佢出神入化

原來梁振英全家都是英國人

睇佢告唔告gphone 咪知真定假囉

子女英國人 點會有外國護照或居留權
唔通去中國拎護照或居留權?
香港人都拎唔到中國護照

信佢一家無？
出聲明、有哂外國政府證明就信喇

幾時放棄先
早兩個月咁？

科普一下，美國有55%人無申請過美國護照

想問下國籍係英國係咪私隱?
應該fw俾英議員幫手check下
如果未退得乾乾淨淨話唔定仲可以幫下佢手

齊昕BB出嚟講兩句

5000萬都話無袋啦
邊個信

放棄咗好似仲有一次機會可以拎得翻

畀外國取消咗？

英國護照放棄完一次可以再申請返

有冇英國手足
寄信去HomeOffice 問佢？

真定假

咪撚比條689呃呀，護照咋，唔係國藉呀

本護照燒左去都仲可以無限申請返

成家人係外國，但無護照，黑市公民？

因為英國唔係外國

form rn呢？有冇人去問下英國

need to give up twice

幾時改名阿 振英

過咗五年，大家開始識聽689嘅語言偽術啦

梁振英話從來無申請或取得外國護照係咩意思?
我想問97年之前佢拎咩護照?
97年之前無特區護照架喎
定係佢本身係英藉,所以BNO/BC唔算外國護照?

推【突發】共匪柒婆取消選舉已上BBC頭條 - 分享自 LIHKG 討論區

條仆街似玩語言偽術
冇外國護照 =/= 冇外國citizenship

可能有澳洲

無錯，拎張form RN出黎先講啦

例如中國

齊昕食左懵仔丸
無得證實

真嘅話,良好榜樣
疾風知勁草
唔怪得習大大咁讚許
嗱我唔會學黃絲盲反

前特首都咁愛國
林鄭唔係唔跟下話

一日係漢奸，一世都係漢奸

英國人拎英國護照

lm

齊昕

學大波man剪角扮放棄

從來沒有？
1974偷渡去英國讀書嫁？

命就係

佢子女英國人冇外國護照好正常 得佢本身個本護照（英國）

放屋企櫃桶底棄而不用

呢條友一味鳩嗡根本唔可信

科你老母普 屌你老母臭閪

佢既本土係英國
外國係指 美加澳日中等等

英國國籍係一個身份，好多外國人一世都冇申請護照

唔叫科普，咁叫咩?

講就係呀，證據呢？

英國會唔會直頭送佢一程

正解

搵人check下

制裁下咪知

“我和子女”係一舊嘢
即係4個人同時計
1個人有中國籍
3個人有英國籍都唔算

仲有個學位同協會

佢個仔已經符合資格申請瑞典護照
不過考慮桂民海嘅情況應該都係申請嚟都嘥氣

梁振英太叻語言藝術了
他全家一定有入外國藉
之鋒講得好， 要他們鬥藍

個名都講到明振英
振興英國

推

放棄護照同放棄國籍係兩樣野來

太太放棄咗英國護照
咁英國身分證呢？

佢講大話第一次？

咪撚扮啦講就係呀
我夠講我放棄日藉tim啦屌你

BNO呢?

佢鳩up

科普=事實上?
同一個意思?

More

你要屌人唔係問題，但你都要俾返個替代人地。
一味淨係識屌，打罵教育，正正反映你係中國人

咁可以離間其他仔女有既
應該學689擁抱大灣區 愛國愛黨

推到英國議員睇到
請佢地查689全家係咪退曬英藉

拎中國護照先再出聲啦

仔女唔去外國讀書

咁科普，有咩替代字?
語境

好心唔好咁撚求鳩其啦
【科普一下】
我100%相信係因為科普呢兩隻字而屌鳩人
咁用咩字去替代科普?
用語境咁撚濕鳩既理由都講得出
你仲鳩撚過DQ主任

證明呢？

你呢D打罵教育既思維完完全全就係小農DNA既體現
屌你老母

n 屆都唔會選！

無居留權，完

好多自已哄自已

搵佢個女踢爆佢老豆講大話啦

望住本護照，大叫我放棄你。放棄咗。

你唔要護照姐 想你取消國藉喎
btw 支持梁生做特首 有料過777

邊個知呀

龍蝦🦞呢？🤣

等英國答啦

有個咁撚閪既老豆，比人逼到痴線都好正常

Carrie, 唔滿意畀人制裁呀? Quit英籍囉

應該係深海

鳩up唔洗本

佢老婆冇外國護照一定殺撚死佢

咩撚野科普一下

科普本身解科學普及唔撚係動詞
你學支那人名詞當動詞用仲要聲大大
撚個你講咩春

咁你知唔知科普點解？
你本身想點用？

語言偽術祖師爺

佢冇話佢冇英國藉.
佢只係話自己同家冇"外國藉"
英國人話自己冇外國藉. 個外國藉唔會係指英國.

即係太太有居留權？

叫英國查下條撚樣咪知係咪真

鬥藍紅要開始了！

咁林鄭全家呢 快啲學689

一睇佢淨係講護照同居留權唔提國籍就知玩緊語言偽術喇

佢夠膽就講：「我與妻子及子女只有中華人民共和國國籍，並沒有任何其他國家的國籍。」

小知識/話比大家知/其實，甚至將「科普一下」四個字刪左句野都講得通順冇問題，冇需要得登要諗用咩代替「科普」。

英國人用英國護照咪唔係外國護照囉

同感

已封鎖會員 - 一23四

我淨係想知科普既替代係咩
話比大家知=/=科普
其實=/=科普
小知識勉強可以算
個問題唔係通順與否，我對中文語理無興趣
我只係對邏輯不通呢點有意見

冇需要得登要諗用咩代替「科普」

咁講到底，科普有咩問題?

「科普」係中国式用字，並非香港用字，所以被香港人排斥。

發覺啲文科撚真係無撚腦
邏輯不通
語境
替代字又無
以言入罪
小農DNA

做左廿幾年人未講過科普
說明一下 講解下 都得掛

咁科普既香港用字係咩?
你唔好話你唔知呀
同埋科普呢個詞，台灣都用

都係果個問題
說明一下=/=科普
講解下=/=
科普本身就係帶有科學性質
依家啲教育有無咁撚失敗

冇，並唔係所有中国式用字都要有個相同意思嘅香港用字，同時亦唔係所有香港用字都會有同意思嘅中国式用字。

你都識講科學，原句同科學有鬼關係。

咁當我失敗喇
真係唔知你句野有咩需要科學性質

你都on9 普通話同廣東話根本係2種語言
就好似有d成語你用英文係直釋唔到
因為每種語言都有其用字同文法

你都痴撚線

你知唔知科普呢個用詞係好多年前既高登已經拗過好撚多次
先唔好話科普既替代字係咩
我無諗過依家D中學雞會退步到用埋D九唔撚搭八既所謂語境去歸納【科普】
科普本身就係泛指：科學普及，科學普查。
本身就係講緊一D科學類常識，包括地理等等既冷知識。
屌你，咁撚多字都可以替代到
退化到用：覺得，其實，話俾大家知
依家啲先生點教書架?

取消左BNO未？

我”和”，唔係我”或”
我和即係全家5個人都有，所以佢無錯，因為689本身係無英藉。

而我”或”即係是但一個有就得

我覺得依家D教育真係好撚失敗

又玩語言偽術

無其他國家護照，不過有其他國籍

首先，句野就唔係我講
然後，依家係針對緊句野定係針對科普呢兩隻字?
如果係純粹因為唔需要科學性質，你頂多係話佢用錯詞
但好明顯係針對緊科普呢個詞係蝗化字
咁好啦
係針對科普蝗化詞，咁你有咩替代建議?
唔係針對科普呢兩隻字，咁有需要因為用錯詞而大做文章?
你自己揀

就好似有d成語你用英文係直釋唔到

譯唔到?
你講黎聽下，有咩英文句字係譯唔到

同埋就算科普等於普及科學 佢都係一個noun
科普一下依d咁核突將個noun格硬轉做verb係得支式中文先會咁做

得啦，知你仲有5000萬未捉啦

689like

搵人去英國領事館問下

咁就已經係第二樣野啦
依家拗緊既係
1：亂咁屌鳩人，唔講原因
2：話呢個字唔講得都得，咁你都要俾個替代人地用
如果以上兩點都做唔到
我歸納為：橫蠻無理
個心態同港共政府無分別
因為我有位入你，可以屌鳩你，所以我就屌鳩你
成個心態就係中國人特質

咁你係講緊中国式用法嘅「科普」定原本嘅「科普」呀？
中国式用法嘅「科普」係咩q野關唔關科學事只要係有d講解内容都可以叫「科普」，香港冇人將d字亂用到偏離曬原本意思梗係冇代替啦。
而原本個「科普」香港唔會將佢當動詞用只會做名詞。

屌啦星你個仆街冚家產
你譯普通話同英文黎睇下

話撚之佢，cap定圖再send俾英國

唔應該存在嘅嘢點解要代替品？
用你嘅邏輯
啫係反國安法唔係問題，但係要有國安法嘅代替品？

冇需要代替，咁多年冇人用「科普」做動詞講唔到個意思咩。

我岩岩又搵到一個所謂本地做編輯粵語字既PAGE
都係講科普
快啲去屌鳩佢啦

世界上，以英文為主嘅科普知識性內容多到核爆，例如TED、又或者Youtube Channel如CGP Grey、Smarter Everyday、Brady Haran嘅Numberphile系列等等。而香港或粵語嘅youtuber，更多係做vlog、打機、講潮嘢。

好呀 全中國黨員都應該效法

你無撚ON9啦好嗎?
你呢段野，起碼一定有得譯，頂多叫譯得唔好
但科普，你俾唔到一個替代字?

有冇英國護照點樣構成誹謗？

本身存在既野，又點解可以當佢唔存在?

其實做咩係咁引用d唔係權威嘅權威姐 你究竟想表達d咩？
有人用就一定係岩？ 連高登都引用你搞唔搞笑d

OK
咁去下一個問題
咁科普呢兩隻字，有無問題?
係純粹唔可以當動詞用，即係文法上出錯
定還是用都唔用得呢兩隻字/呢個詞?
搞清楚好WO

科普，科學普及 popluar science，旨在用淺顯易懂的方式，向一般大眾傳達科學的技術知識、相關領域的學術研究與傳播科學理念及精神等。

請問一下「美國有55%人無申請過美國護照」呢一句描述緊事實既句子有乜野以上提及既成份？

既然佢都係將個事實講返出黎俾大家知，咁用「事實上」三個字已經足夠表達。本身「科普」係名詞你當佢動詞咁用已經係錯，用係無科學技術成份既野度更加係用得不恰當

駁唔到就遊花園，算把啦。
同埋你quote果句嘅「科普」都係名詞黎。

咪就係囉 要譯一定譯到架
唔一定完全一樣架ma呀哥
點解咁追求替代
優化同改善都有少少分別架 咁唔通你又用優化？

想表達D?
就係唔應該亂咁屌人，同文革有閪分別呀?
點解係咁引用D所謂權威?
因為樓上有人用埋D替代例子不撚知所謂，咩覺得
依家拗緊語境咩?
依家直頭係話呢兩隻字唔用得WO
引用7年前既高登有咩問題?
7年前既高登都高質過你地啦

依家呢個環境 可能真係得
唔夠愛國 會降低佢reputation

bno都算喎

科普咩黎

終於有一個係講野係有邏輯，有理據既回答

首先，多謝你解釋返咩叫科普
我澄清返，我唔係為佢講「美國有55%人無申請過美國護照」呢句野抗辯，佢講既有無科學內容唔係我斟酌既位。
我講緊既野，由頭到尾都係：屌鳩人用科普，而唔俾返個替代字人地，又唔講解釋點解用科普呢兩個字唔得。

科你老母普 屌你老母臭閪

即係如果我講：【科普一下，Tesla發明交流電發電機。】
咁呢句野就無問題?

「科普」都係名詞黎

咁係咪將科普當成名詞用，就無問題?

噢，原來如此!!

躝啦你 成邨人屌緊你冇人歡迎你阿支那仔

呀哥呀
聽講我上高登已經好撚多年
我捉蝗化字果陣，香港仲可以走私奶粉呀
以前捉人用蝗化字，係捉：出台，落實，打造，呢D
亂咁捉鬼

小農DNA

真係依家D打壞後生廢撚到，一蟹不如一蟹

個AC咁乾淨既

曬撚曬我啲寶貴時間，免費幫小學雞補習

又做乜撚呀老屎忽
叫你唔好咁執着替代字=捉你鬼？
你要學埋logic wo 師傅

D有錢女朋友仔 名校同學仔叫埋去英國美國旅行點算

係咪同人講：我全家俾人制裁緊 冇得去 你哋玩得開心啲

我有話捉我鬼?
我講捉字蝨呀

邊有人會信佢講野？
佢夠話自己無貪污啦⋯⋯

一早block左你。。。

科普兩個字成陣大陸味，係香港人就自然識分，其實拗都唔洗拗

你咁講都起碼叫做有個原因

成陣大陸味

好過樓上橫不講理

好想睇從溫，刮佢老母一巴掌

好撚慘，俾老豆老母迫癲仲要迫食藥食到勁肥

普及一下

林鄭學野啦

清，香港人真係唔會咁講
多數會話「無知一問，xxxx」或直接問「咁xxxxxx」
我都見過有台灣人用黎個字眼
香港人黎得直接、快，直接問問題就得

科學普及，簡稱科普，又稱大眾科學、流行科學（英語：popular science）或者普及科學

咁多隻字可以用仲死撐要用「科普」

台灣都用好多支那字嘅

無外國護照係講緊過期未換咋下嘛？

科普真係第一次聽
而家好撚多人用埋d蝗語 仲屌鳩返人做咩唔比用

特別係渣男 好撚on9 乜撚野中文黎

咪用本柒碌廁所板囉

佢本人嚟？

係中国人就振中啦，振咩英

放棄左有得攞返
不過睇你個勢似攞唔返

支持中央驗明正身
忠誠不絕對，就是絕對不忠誠

其實乜撚野係科普
蝗語黎？第一次聽

係唔係真先？

中銀大廈有個單位（29樓）係佢嘅.星期六三點幾就到.四點半走人.話就話做私人嘢 但係你唔係律師又喺律師樓做嘢,我真係唔知做咩仲要係呢排先見到.原來係外國護照

你話係就係
我話我有火星護照都得架啦

不如全部狗官警犬都發聲明全家都無外國護照或外國居留權？

你返香港洗唔洗護照?
冇護照=唔見左咋

d人成日搞錯戶籍同護照

咁太太有無其他嘅外國護照?

用香港話"Google 下"

咁叫啲仔女翻來啦，咪撚之後扮曬嘢申請政治庇護啊

1997年之前689去外國用乜護照?
中國護照

自 J 老人請拿出証據來

勁大陸味囉
細個時我地就笑d大陸人講簡稱架勒
公共汽車叫公車，手提電話叫手電，客服
以前細個笑到仆街，覺得7到爆
而家講簡稱蝗語仲要覺得自己潮
我地純香港人叫數據顯示，統計數字顯示，就咁普查都可以既，平民應該淨係聽過人口普查。本身隻字就好少用
普查就梗係科學架啦，唔通哲學、文學咩
D大陸佬多9餘

愛國真漢子，特區其它高官要爭相效法，以示愛黨愛國

【茂波囤地】稱兒子為太太家人陳茂波：冇補充｜ 即時｜ 要聞｜ 20130725 - 蘋果日報

大家都知係咩玩法，任你嗡

逐一拆解：佢同同佢仔女係英國藉呀 𠰴需要居留權同外國護照；佢老婆有其他國家護照

總之英國blacklist左佢成家禁止入境就先會信

個個都個道做走狗既下場

如果呢班人冇攞特衰護照，咁佢哋是不是支那人？

叫你個女出黎回應

大家都係賭緊鋪大嘅
中共贏有無護照有乜分別
美國贏有護照都無用架啦

番到倫敦幾開心我係世界上第二個家

根據中國邏輯
佢係要提供證據
證明佢及其子女 老婆 都冇外國護照及居留權

換句話說
佢自爆左自己係有外國護照及居留權 並且仍然有效
因為佢冇提供證據 證明佢冇有關護照及居留權

條友似係漢奸黎 不可不防

「科普」原本係名詞嚟，但係依一句就變咗動詞，唔係話好大問題，英文同支那語好多時都係咁，但係我地香港學中文果陣都係教我地依句子上係應該用上副詞（例如「事實上」，「實際上」等等）

咁你見到依個就係香港同支那嘅分別，一個教我地要常用副詞去完成依個句子，一個係用動詞完成依句

再配合埋連登抗拒支那蝗蟲同化同洗腦風氣，咪就解釋點解大家都咁抗拒依個詞語囉

不過啦，有錯勿屌，理性討論

689 like左

點解後尾冇佢消息係咪比689軟禁

一條心做中国狗

估計CY 處理方法如下

1）英國passport 已過期 同時有特區護照 起中國只承認一個國籍下 係中國人
2）UGL 方式處理：不協助調查 不了了之

好似迫佢食精神藥物洗腦
再困住當狗咁教

689: 我從來無講過我子女無外國永居身份

咪係唔續就叫放棄呀

呢條友講野信1成都死 佢係完全唔怕講大話既人來

制裁名單點可以無佢？

可恨之處就係鳩up都耐佢哋唔何

比佢老母打蒙仔針打到傻左啦

一句講曬
遲啲打仗又好打完又好
唔好比我地係外國見到你班共狗

你冇外國護照咁你留係外國把...把撚呀？

放棄左先，滅共後攞返大口狗

97年之前出世, 英藉, 沒有外國護照(中國)

689一定講大話，否則出左律師信.